+++
title = "管理微服务路由"
description = ""
weight = 9
+++

微服务路由主要负责微服务内部间的访问流量管理，借助该功能，可实现 A/B 测试、灰度发布等场景。

对微服务和访问地址配置路由规则，可以根据服务版本对服务之间的流量进行控制。路由规则包括：

* 按照自带标签或指标配置的 **条件规则**；

* 按照权重方式配置的 **权重规则**。

支持针对匹配路由规则的流量，进一步设置路由策略，实现高级流量管理。支持的路由策略包括：

* 错误注入（Fault Injection）

* 延迟返回

* 超时和重试

* 请求重写

* 流量复制

**技术原理**

Istio 支持通过不同的版本或环境对服务进行进一步的细分。这些版本可以是不同的 API 版本，也可以是部署在不同环境中的同一服务的不同迭代。Istio 的流量路由规则可以根据服务版本来对服务之间流量进行附加控制。

![servicemodelversions](/img/servicemodelversions.png?classes=big)

如图所示，服务的客户端不知道服务不同版本间的差异。客户端可以继续使用服务的主机名或 IP 地址访问服务。Envoy sidecar/代理拦截并转发客户端和服务器之间的所有请求和响应。

运维人员使用 Pilot 指定路由规则，Envoy 根据这些规则动态地确定其服务版本的实际选择。该模型使应用程序代码能够将它从其依赖服务的演进中解耦出来。路由规则让 Envoy 能够根据诸如 header、与源/目的地相关联的标签和/或分配给每个版本的权重等标准来进行版本选择。



